\SetVersePairs[
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Cré}{di}di, étiam cum lo\MediatioVIII{cú}[tus sum:] ``Ego autem humiliá\TerminatioVIII{tus}[ ]{sum}[ ]{ni}mis''.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Guar}{dei} a minha fé, mesmo di\MediatioVIII{zen}[do:] ``É demais o sofrimento em \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da!''~\Antiphona}
]{
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{Quid}[ ]{re}tríbuam \MediatioVIII{Dó}[mino] pro ómnibus, quae retrí\TerminatioVIII{bu}{it}[ ]{mi}hi?~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Que}[ ]{po}derei retribuir ao Senhor \MediatioVIII{Deus} por tudo aquilo que ele fez em \TerminatioVIII{meu}[ ]{fa}{vor}?~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Cá}{li}cem salutáris ac\MediatioVIII{cí}[piam] et nomen Dómini \TerminatioVIII{in}{\-vo}{\-cá}bo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13}\Inchoatio{E}{le}vo o cálice da minha salva\MediatioVIII{ção}[,] invocando o nome santo \TerminatioVIII{do}[ ]{Se}{nhor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{Vo}{ta} mea Dómino \MediatioVIII{red}[dam] coram omni pó\TerminatioVIII{pu}{lo}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Vou}[ ]{cum}prir minhas promessas ao Se\MediatioVIII{nhor} na presença de seu povo \TerminatioVIII{re}{u}{ni}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{15}\Inchoatio{Pre}{ti}ósa in conspéctu \MediatioVIII{Dó}[mini] mors san\TerminatioVIII{ctó}{rum}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{É}[ ]{sen}tida por demais pelo Se\MediatioVIII{nhor} a morte de seus santos, \TerminatioVIII{seus}[ ]{a}{mi}gos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{16}\Inchoatio{O}[ ]{Dó}mine, ego servus \MediatioVIII{tu}[us,] ego servus tuus et fílius an\TerminatioVIII{cíl}{læ}[ ]{tu}æ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{16}\Inchoatio{Eis}[ ]{que} sou o vosso servo, ó Se\Flexa{nhor}[,] vosso servo que nasceu de vossa \MediatioVIII{ser}[va;] mas me quebrastes os grilhões da es\TerminatioVIII{cra}{vi}{dão}!~\Antiphona},
  {\item \Inchoatio{Di}{ru}písti víncula \Flexa{me}[a:] \VSup{17}tibi sacrificábo hóstiam \MediatioVIII{lau}[dis] et nomen Dómini \TerminatioVIII{in}{vo}{cá}bo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Por}[ ]{is}so oferto um sacrifício de lou\MediatioVIII{vor}[,] invocando o nome santo \TerminatioVIII{do}[ ]{Se}{nhor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{18}\Inchoatio{Vo}{ta} mea Dómino \MediatioVIII{red}[dam] coram omni pó\TerminatioVIII{pu}{lo}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{18}\Inchoatio{Vou}[ ]{cum}prir minhas promessas ao Se\MediatioVIII{nhor} na presença de seu povo \TerminatioVIII{re}{u}{ni}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{19}\Inchoatio{In}[ ]{á}triis domus \MediatioVIII{Dó}[mini,] in médio tu\TerminatioVIII{i}[, ]{Ie}{rú}salem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{19}\Inchoatio{Nos}[ ]{á}trios da casa do Se\MediatioVIII{nhor}[,] em teu meio, ó cidade \TerminatioVIII{de}[ ]{Si}{ão}!~\Antiphona}
}